原來第一代美軍來了我帶路叫『廣東苦力團』

原來有樣咁野
=====================
苦力團成軍
在第一次鴉片戰爭期間，已有不少沿海華人協助英軍作戰，例如提供食物、帶路等，甚至在英兵後面搶掠。例 如 ， 在 英 國 皇 家 海 軍 三 等 戰 列 艦 韋 利 斯 利 號 （ H M S Wellesley）上擔任船醫的祁禮（Edward Cree）在回憶錄中 提到，當時船上已有華人水手。 可是，當時英軍尚未組 成正式的華人部隊。第一支華籍英兵部隊在第二次鴉片戰 爭期間出現。1856 年，「亞羅號」（Arrow）事件發生，英國乘機動武，以修訂在第一次鴉片戰爭後迫使清政府簽訂的《南京條約》。由於英軍在香港的兵力不足以獨力制服滿清，甚至近在咫尺的廣東地方政府，英國必須自印度調來援軍，但該地在 1857 年爆發傭兵叛變，使英國一時在亞洲頗缺人手應付。該年，陸軍大臣（Secretary of State for War）彭慕來勳爵（Lord Panmure）下令臨時徵用 750 名苦力（咕喱）擔任後勤工作，由每 16 人負責搬運一門火砲 ....

咕嚦作先鋒